香港荒謬 - 曾志豪

香港荒謬 - 曾志豪

立場新聞片段截圖

香港N年前有東方荷理活美譽，拍片產量十足；今天香港有「警謊荷理活」的稱號，每天上演荒謬橋段，不能盡錄。

特區公安查身份證特別是記者的身份證，原來有特別查看方法，就是把身份證的正面資料向外對準鏡頭，而背面則留給警務人員觀賞。

或許特區公安以己度人，他們的委任證和行動呼號，要不便完全缺席無影，要不便是調轉擺，反轉掛，背脊示人，總之不會給你看正面。

所以他們慣了手勢，查看記者身份證時，也是只看背面，把正面留給全世界，佩服佩服。

入境處應該配合，印雙面身份證，滿足公安喜歡睇後面的怪癖。

群眾搞集會，還要攞正牌有不反對通知書，卻突然有陌生人衝到你面前，要你馬上中斷集會，而你不能問身份查看委任證，一問就是不合作便是挑釁便是阻差辦公。即是以後冒警合法化，你無看錯，冒警合法化，因為任何人只要指住個鼻話自己係差人，要你做任何事，例如解鎖你的電話、搜查你隨身物品、用電筒近距離照你隻眼、甚至上下其手摸勻全身，只要講一句「我係差佬」，對方即刻無你符，因為不能質疑你的身份啊。老老實實，睇古惑仔電影，自稱社團中人，也要吟詩講口訣「撻朵」確認身份，手續比起自認差佬更嚴謹複雜。

社民連年宵擺檔賣花，兼掛口號查警暴、反對警察加人工，結果食環掃場，指攤檔運作與賣花業務無關，要求清場。第一荒謬位，原來食環除了掃街執垃圾蝦阿婆阿公小販，還學人做文字警察、食環錦衣衛，居然政治審查花檔。

第二荒謬位，甚麼叫和「賣花業務無關」？

如果我賣五代同堂，變成「五大訴求」，你拉我嗎？滿天星變成「遍地開花」，你拉我嗎？我一路賣一路嗌「與其俾錢差人亂咁花，不如留嚟買束花」，你拉我嗎？「無得睇煙花，埋嚟買紮花」，你拉我嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com